成報：雞年災難猛片 林鄭月娥臨急學做平民 管治能力成疑

【評論文章 漢江泄】

今天是農曆年三十，筆者在此祝賀各位讀者心想事成，雞年和睦，香港市民毋須再受「禍港四人幫」的折磨，安穩生活重現。筆耕了近五個月，回看今天，梁振英「被消滅」，這是香港市民團結一致、理性表達意見的成果。明天踏入雞年，野心家張德江監製的「香港災難猛片」，是其「自行欽點」的林鄭月娥擔任第一女主角，劇目名為《學做平民》，講述女主角躲在「深宮」、遠離群眾36載，她為了「號令天下」，才跑去學使用社交媒體facebook、學買廁紙、學坐港鐵等，卻一事無成，笑料百出，惟她身邊讒臣卻群起歌頌「好打得」。該劇第一男主角由張曉明擔任，劇透終局是「死期」不遠矣。

筆者於《成報》發表的第一篇文章，題為《「四年前，很少有人公開討論……」 煽風點火「港獨」鬧劇 梁振英播「獨」》（刊2016-08-30），談及在香港電影金像獎 ，《十年》獲頒最佳電影。「對於作為五個段落之首的《浮瓜》，側寫某些駐港部門炮製「恐怖襲擊」，不惜收買兩個傻瓜行刺政要，來營造香港動盪不安的氣氛，這些描述確觸動不少人的神經線。《十年》原是一齣關於未來的預言電影，卻又有誰可曾想過，這些預言可能早已在當下香港應驗？」

「禍港幫」雞年無運行

「梁振英處心積慮助長『港獨』，以鞏固他和鷹派人士的管治權威。中聯辦，正是四年前梁振英當選的最主要支持力量，梁振英當選後翌日，第一時間跑到中聯辦『拜票』，令香港的政商界及小市民看傻了眼，究竟梁是向香港抑或是向『西環』服務。香港輿論一般把中聯辦視作北京在港的『代言人』，而中聯辦也順理成章的把自身看作是北京在香港的化身，儼如『一個小小中央政府』。四年前，搖身成為『造王者』之後，在香港的地位就更是一時無兩。」

坊間陰謀論：梁振英留港必有暴亂

在農曆新年前夕，突然出現有神秘人四處張貼「光復年宵」行動的海報，暗示有暴力事件發生，令外界憂慮重演猴年初一晚旺角暴動翻版，警方嚴陣以待。去年旺角暴動後，香港坊間廣泛出現一個「陰謀論」，就是指梁振英留港休假必有大事發生（註：如去年的旺角暴動），質疑是「西環團夥策動暴動陰謀」，自編自導一齣亂港鬧劇，然後道出「香港需要強硬特首來管治」的說法，企圖製造梁振英就是連任不二人選的詭計。今天，不知會否重施故技，因率先披露「光復海報」的媒體是西環喉舌《文匯報》及《大公報》，大家拭目以待。

筆耕了近5個月，回看今天，梁振英「被消滅」，這是香港市民團結一致、理性表達意見的成果。雖然中聯辦至今仍醉心「造王」亂港，在特首選戰變本加厲，向建制選委強權施壓。幸好，亂港團夥勢力已大不如前，中聯辦主任張曉明苟延殘喘，「死期」不遠矣。此外，不少政圈人士及市民變得聰明，懂得分辯詭計，不會偏信「西環寶藥黨」（即賣寶藥的騙徒）一家之言，會自行多聽多看多分析，不會輕易給利用。

可惜，偏偏倒是有投票權的部建制選委，為了追名逐利，摒棄良心，甘心做「西環哈巴狗」，接受威逼利誘，在未看政綱的情況下，就高調投降支持林鄭月娥出任下屆特首。最令人側目的，是全國政協常委陳永棋被指發表不支持林鄭等於對抗中央的謬論（註：陳雖然公開否認，但同場多人皆言之鑿鑿證實其說法），社會震怒，不滿公然斷送「一國兩制」。網民議論紛紛，筆者看見其中一則評論頗有深度，摘錄分享。網民James Law發帖：「西環建制開始發茅，歇斯底里地發噏風（亂說話），恫嚇任何人不支持林鄭就是與中央對抗，口出狂言，令部分內地有生意選委敢到憂慮。中央已明確表示這屆特首選舉不會欽點，要公平競爭。政協常委陳永棋有甚麼資格代表中央說這番話。明眼人都知道他的中央是江派張德肛（江）西環689把持的龐大利益集團，作垂死掙扎的小丑動作。西環集團覺察自己山窮水盡，狗急跳牆，扭盡六壬要殺出一條生路。唯一就是捧林鄭做特首，才可延續他們既得利益，並保障不受清算。林鄭在這場大龍鳳最終只是一個悲劇人物，落選被奚落，選上亦繼續撕裂社會，寸步難行，也找不到有能局長，恐怕難完成任期。香港人再沒有本錢和能耐被對抗式管治多5年，We Need Change！（我們需要轉變）。」

林鄭網站串錯英文惹訕笑

林鄭月娥為官30載，沒有把人民放在眼內，在冷冰冰的辦公室制訂政策，為追逐數字而自豪。據曾與她共事的官場人士告訴筆者，林鄭的性格是「綿裏針」、陰險；外界認為她有「擔當」，其實只是幹她的本分工作而已，例如推銷政改方案，她只會按本子辦事，抱着「做到就做，做不到，也與己無關」的心態，不會多想、多走一步；這跟梁振英的「講了當做了，做不到，也與己無關」的處事作風一脈相承，故林鄭被視為「梁振英2.0版」，不無道理。

當要擁有權力，任何卑躬屈膝的事情也要幹。社交網站facebook影響力無遠弗屆，已經宣布參選特首的前財政司司長曾俊華、新民黨主席葉劉淑儀，以及退休法官胡國興均設有facebook官方帳戶，但林鄭月娥曾經表明，暫時沒有計劃開設facebook帳戶，因為她是一個凡事親力親為的人，不會開了facebook帳戶後交由別人管理。她目前只有競選網站，但該網站日前還被發現連競選的英文「Campaign」亦串錯成「Campagin」，最終要換掉有關圖片，現在已經改正。

不過，林鄭月娥沒有facebook的情況，很可能將會改變。有傳林鄭月娥經過了「廁紙門」等公關災難後，其競選團隊成員建議她開設facebook帳戶，以協助改善形象。事實上，目前只有幾個「A貨撐林鄭facebook」，例如是「We撐香港」。周融負責的「幫港出聲」都推介的「We撐林鄭」專頁，該專頁甚至有自製林鄭穿校服的卡通版公仔要「力抗肥黑魔王」，不過，林鄭卡通形象嚇人，被取笑畫功如幼稚園生。儘管競選辦方面已經澄清此facebook與他們無關，但仍有機會令市民誤會。林鄭競選辦正在研究開設facebook帳戶的想法，但最終會否實行未有決定。

期待2月3日「西環團夥」登場

2月3日年初七是林鄭的造勢大會，中聯辦近日已不停威逼利誘政商界人士站台，我們密切期待誰人站台，屆時必定會配備一份詳盡清單。

2月3日年初七是林鄭的造勢大會，中聯辦近日已不停威逼利誘政商界人士站台，我們密切期待誰人站台，屆時必定會配備一份詳盡清單。

習主席引蛇出動？

小明張張圖個頭都側哂既

俾d 時間維尼

兩邊都迫緊d大粒佬落注

如果雜總真係想 John Tsang 做
到期時民建聯工聯會，仲有大班人大政協表演炒車
何其壯觀

堂駄專得夠快咪唔會炒車囉

未必想薯片做
但至少唔會想西環d人做
淋病一選唔到就肯定炒到車毀人亡

維尼係好人 比d 時間

如果閪環一派推既人做唔到特首維持利益輸送令佢地鞏固唔到勢力,雜總就可以清算江派換自己人做

邊個做都一九樣咁7上下，你見誠哥話咩7都賣得就知道，呢家共產黨咁撚有錢四九圍買野就好似當年日本咁一樣，離死不遠

痴線, 成報日日用頭板狙擊

點解中聯辦咁把炮推到人做特首都治唔到區區一張成報?

右邊口號寫公正客觀求真

梗係啦

in 漢江泄 I 7S

的確,邊個做都係一樣

但身為平民既我地, 可以食花生睇場戲, 何樂而不為

既然邊個做都一樣, 點解要俾佢地做?

點解唔推民主, 咁邊個做都得, 個個都有機會做

純粹提問理性討論一下

你講到好似你有得話事咁

邊個做都一樣 既意思 唔係指阿豬阿狗 或者 7百萬香港人 ...

佢地只不過係中央不同派別既吉祥物，但民主產生的話人民就有權彈劾個廢柴，佢做得唔好，佢成team人下屆會屎都冇得食，情況好似台灣咁，但又可能只係輪住食屎。

邊個係阿豬阿狗? 共產黨算豬定狗?